<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Die Logik einer anderen Zeit</title>
    <link>/museomix/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Die Logik einer anderen Zeit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2016 17:46:26 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="/museomix/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Abenteuer</title>
      <link>/museomix/post/logik/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 17:46:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>/museomix/post/logik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die BesucherIn kommt ins Museum und wählt den Abenteuer-Eintritt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/museomix/museomix/img/0-LustAufAbenteuer.png&#34; alt=&#34;Lust auf Abenteuer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie erhält einen Schlüsselbund, der ihr den Zugang zu besonderen Ausstellungs- und Erlebnisräumen ermöglicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/museomix/museomix/img/1-AbenteuerTix.png&#34; alt=&#34;Abenteuer-Tix&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch das “Portal” gelangt sie in die Ausstellung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/museomix/museomix/img/2-Eintauchen.png&#34; alt=&#34;Eintauchen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder Schlüssel öffnet eine andere “Abenteuerbox”, die in dem Museum verteilt sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/museomix/museomix/img/3-Karte.png&#34; alt=&#34;Karte&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/museomix/museomix/img/4-GeschlosseneBox.png&#34; alt=&#34;Geschlossene Box&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/museomix/museomix/img/5-OffeneBox.png&#34; alt=&#34;Offene Box&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isoliert vom Rest der Ausstellung, taucht die BesucherIn in den Abenteuerboxen über Ton, Klang,  Licht und Bild in eine andere Zeit ein.
Es entsteht eine Atmosphäre, welche die dort ausgestellten Objekte erlebbar macht und die eigene Vorstellungskraft anregt.
Über die physische, körperliche Erfahrung wird “Zeit” erlebt, verlangsamt, angehalten und eigene Assoziationen werden geweckt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nebelvitrine</title>
      <link>/museomix/post/nebelvitrine/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 17:46:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>/museomix/post/nebelvitrine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In einer abgedunkelten Erlebnisbox befindet sich eine vernebelte Vitrine.
Nur wenn die BesucherIn sich Zeit nimmt, sich langsam bewegt oder gar still sitzt lichtet sich der Nebel und das Objekt wird sichtbar.
Sobald sie sich wieder bewegt, verdeckt der Nebel die Sicht auf das Objekt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/museomix/museomix/img/6-NebelVitrine.png&#34; alt=&#34;Nebelvitrine&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Totentanz</title>
      <link>/museomix/post/totentanz/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 17:46:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>/museomix/post/totentanz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach dem Entdecken anderer Abenteuerboxen steuert die BesucherIn auf die letzte Box beim “Totentanz” zu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor ihr steht eine grosse vernebelte Glasbox.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der “T” Schlüssel löst den Mechanismus des Schlosses aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/museomix/museomix/img/7-SchluesselSchloss.png&#34; alt=&#34;Schlüssel Schloss&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Tür geht auf und öffnet den Blick auf eine Vitrine mit einem winzigen Guckloch durch welches Licht scheint.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/museomix/museomix/img/8-Guckloch.png&#34; alt=&#34;Guckloch&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neugierig steuert die BesucherIn auf die Lichtquelle zu.
Die Tür schliesst sich, eine Stimmungsmusik zum Totentanz startet und versetzt die BesucherIn in eine andere Zeit.
Sobald sie sich über die Vitrine beugt um durch das Guckloch zu blicken, fängt der Raum an sich zu lichten.
Vertieft in die Ansicht der Vitrine bemerkt die BesucherIn kaum, wie der Raum um sie herum glasklar wird und der Nebel verschwindet.
Beim Aufblicken bemerkt sie, dass sie sich wieder im heute und jetzt befindet und aus der gläsernen Vitrine die anderen Besucher anblickt.
Sie ist selbst zu einem Gegenstand der Ausstellung geworden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/museomix/museomix/img/9-BesucherWirdZumObjekt.png&#34; alt=&#34;Besucher wird zum Objekt&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prototyp</title>
      <link>/museomix/post/prototyp/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 17:46:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>/museomix/post/prototyp/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;die-logik-einer-anderen-zeit&#34;&gt;“Die Logik einer anderen Zeit”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie wird der Museumsbesuch zum Abenteuer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standort:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Totentanz&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sie benötigen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Abenteuereintritt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schlüsselbund&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erlebnislust&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Schlüpfen Sie, ausgerüstet mit Schlüsselbund und Abenteuerlust, durch das Portal
und begeben Sie sich auf eine Zeitreise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der “T” Schlüssel öffnet die Tür zu einer anderen Welt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tauchen Sie ein in eine Welt von Klang und Bild und lassen Sie sich vom Tod zu einem Tanz verführen.
Der Ausgang ist ungewiss..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Logik einer andern Zeit&amp;rdquo; vermittelt ein anderes, privates Raumgefühl und lädt zur Verlangsamung ein.
Die physische Erfahrung von Zeit steht dabei im Vordergrund, bis dass der Nebel sich lüftet und der Besucher wieder in das Hier und Jetzt zurückgeholt wird.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>